【抗疫大漏洞】獲豁免檢疫中港貨車四圍走 除口罩開工隨時大疫爆

武漢肺炎疫情尚未受控，每日均有過百確診。早前食衞局長陳肇始承認，豁免檢疫致第三波疫情大爆發；而在豁免檢疫的名單中有至少四萬人，跨境貨車司機就佔至少一萬人，而在7月27日，亦有首名中港司機確診。政府現時未對貨場等眾多免檢疫人士出入的地方，要求加強防疫如為進入貨場者量體溫等，僅呼籲司機戴口罩及加強個人衞生。

但《蘋果》上月底就到落馬洲、新田一帶，跟隨中港貨櫃車行蹤，就發現有三大防疫漏洞，包括有中港貨車司機在車上無戴口罩，駛到屋苑與街坊交收貨品、中港司機「自出自入」大型貨場，而貨場並無為外來者量體溫或消毒，及酷熱天氣下，貨場亦有不少工人除罩開工、與中港司機共用食堂。有醫生警告，貨場欠缺防疫措施，若有確診者到訪，隨時引發成「貨場群組」。

根據政府的最新數字，6月至7月22日，衞生署合共發出85,527份獲豁免人士醫學監察通知書。政府上月中曾指，豁免入境檢疫導致大爆發的說法是「誤解」；至月底有專家以病毒基因作分析，陳肇始才改口稱病毒基因屬「實證」，會嚴肅跟進。《蘋果》於7月24日及28日，到落馬洲附近、較多中港貨櫃車司機聚腳的新田一帶，隨機抽取兩架中港貨櫃車，了解中港貨櫃車去向。

漏洞1：自出自入貨場 無量體溫

有知情者向《蘋果》指，嘉民領達中心地下私家車停車場同時供貨車停泊，入閘處沒有量度體溫的設備。

有每日出入嘉民領達中心的貨車司機向《蘋果》指，中心曾有懷疑確診個案時，貨車入閘處有職員為入場司機量體溫，「但之後已經無做」。
(蘋果日報)

漏洞2：駕車無戴罩 與街坊交收

在鄰近落馬洲的新田一帶，不難見到有中港貨車司機除罩駕車。
(蘋果日報)

司機離開貨櫃場飯堂駕車離開時，在車內並無戴上口罩，其後到天水圍與街坊交收。
(蘋果日報)

街坊從中港司機手上取走兩袋物品。（黃色及藍色膠袋）
(蘋果日報)

漏洞3：與機場貨場工人共用食堂

有中港司機進入機場空運中心停車場時，並無戴上口罩，入閘處亦無人為司機量度體溫。
(蘋果日報)

機場空運中心貨場內，亦有工人除罩工作。
(蘋果日報)

節錄 蘋果日報

Pishhhhh

d司機唔會咁聽話
上大陸又探下親友咁

你地咁早上線嘅

follow咗你吖嘛

司機叫雞群組

My pleasure

你出po咪推

沒事兒沒事兒

等睇第4波

各位可以繼續wfh

是日電台

[至少31名手足上庭！] 8月5號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

危害國家安全
拉得

點解你仲未升呢打boss

多得你地 我唔係一個係度發post
起碼有人應下

入去啦

推

加油

而家冇藉口啦你

入法庭po吹水

入左

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

換班

琴晚失眠

變左夜間行者

同你差唔多，仲未瞓着但就夠鐘起身

我瞓陣再上嚟推